泉州企業洩69噸碳九 逼員工瞞稱7噸

2018年11月26日

泉州企業洩69噸碳九
逼員工瞞稱7噸

泉港早前發生碳九洩漏事件，嚴重破壞生態。

福建省泉州市政府昨日下午召開新聞發佈會，驚揭本月4日泉港區碳九洩漏事件中，涉事企業存在違規作業，且在事件發生後要求員工隱瞞洩漏量，實際洩漏量達69.1噸，卻瞞報為6.97噸。該企業7名直接責任人員目前已被捕。

通報稱，經調查組調查，泉港區「裂解碳九」洩漏事故涉事的東港石化公司安全問題嚴重，洩漏事件發生時存在違規作業，一來未按照《油船油碼頭安全作業規程》操作，現場值守巡查不到位；二來東港石化公司沒有及時開展隱患排查治理，對處於故障狀態的吊機沒有及時修復；三來故意將軟管破裂報告成法蘭墊片老化、破損。調查組認定，泉港化學品洩漏事故主要是企業生產管理責任不落實引發的。

通報又指，發生洩漏事件後，東港石化公司即召開中層以上幹部會議，要求對洩漏量進行嚴格保密、統一口徑，以逃避刑事處罰。調查組進駐後，東港石化法人代表黃X仁再次召開會議，要求涉事人員堅稱洩漏量為6.97噸，並串通「天桐1號」油輪船長黃X傑統一口徑。經調查，東港石化對外報告洩漏量為6.97噸，但卻通過精心掩蓋、移花接木的方式漏報62.1噸，即實際洩漏量達到69.1噸。

7名直接責任人被捕

泉州警方以涉嫌「重大責任事故罪」，對東港石化包括法人代表黃X仁在內的6名企業人員和「天桐1號」油輪包括值班水手長葉X彪在內的4名操作人員，採取刑事強制措施，目前已批捕黃X仁等7名直接責任人員。

此外，當局也宣佈將泉港區數名官員予以免職及停職調查。通報續指，事件導致合共69名接觸刺激性氣體後出現頭暈、惡心、嘔吐、咽部不適症狀的群眾到醫院接受治療，其中11人一度需要留院觀察，目前所有患者已經出院。

人民網

上一則
上一則
CIA助組調查分析局

沒事兒